Quiz Result for "Python & OOP Quiz" is here -
 Total Question - 20
 Total Attempts - 20
 Total Correct - 17
 Total Incorrect - 3
 Duration - 20Minutes
 Passing Percentage - 70%
 Your Percentage - 85.0%
Q1. Which of the following data types is immutable in Python?
1) List
2) Dictionary
3) Tuple
4) Set
Your Answer: 3 ) ✔
Tuple
Correct Answer: 3)
Tuple
Q2. What will be the output of the following code?
1) "1010"
2) 20
3) TypeError
4) 10
Your Answer: 2 ) ✔
20
Correct Answer: 2)
20
Q3. Which operator is used for exponentiation in Python?
1) ^
2) **
3) //
4) %
Your Answer: 2 ) ✔
**
Correct Answer: 2)
**
Q4. What will be the output of the following code?
1)
[1, 2, 3]
2)
[1, 2, 3, 4]
3)
[4, 1, 2, 3]
4)
[1, 2, 3, 4, 4]
Your Answer: 1 ) ❌

[1, 2, 3]
Correct Answer: 2)

[1, 2, 3, 4]
Q5. What will the following expression return?
1) True
2) False
3) None
4) Error
Your Answer: 3 ) ❌
None
Correct Answer: 2)
False
Q6. Which function is used to get user input in Python 3?
1)
get_input()
2)
readline()
3)
input()
4)
scan()
Your Answer: 3 ) ✔

input()
Correct Answer: 3)

input()
Q7. What does this code print?
1)
<class 'int'>
2)
<class 'float'>
3)
<class 'double'>
4)
<class 'number'>
Your Answer: 2 ) ✔

<class 'float'>
Correct Answer: 2)

<class 'float'>
Q8. Which of the following statements is used to handle exceptions in Python?
1) catch
2) try-except
3) handle
4) error-trap
Your Answer: 2 ) ✔
try-except
Correct Answer: 2)
try-except
Q9. How do you correctly define a function in Python?
1)
def my_function():
    print("Hello!")
2)
function my_function():
    print("Hello!")
3)
define my_function():
    print("Hello!")
4)
func my_function():
    print("Hello!")
Your Answer: 1 ) ✔

def my_function():
    print("Hello!")
Correct Answer: 1)

def my_function():
    print("Hello!")
Q10. What does the range(5) function return?
1) [0, 1, 2, 3, 4]
2) [1, 2, 3, 4, 5]
3) (0, 1, 2, 3, 4)
4) An iterator
Your Answer: 1 ) ✔
[0, 1, 2, 3, 4]
Correct Answer: 1)
[0, 1, 2, 3, 4]
Q11. What will the following code output?
1) "tho"
2) "yth"
3) "hon"
4) "Pyt"
Your Answer: 1 ) ✔
"tho"
Correct Answer: 1)
"tho"
Q12. What keyword is used to define a class in Python?
1) define
2) class
3) struct
4) object
Your Answer: 2 ) ✔
class
Correct Answer: 2)
class
Q13. How can you remove an item from a list?
1) remove()
2) delete()
3) pop()
4) Both A and C
Your Answer: 1 ) ❌
remove()
Correct Answer: 4)
Both A and C
Q14. What will be the output of this loop?
1) 0 1 2
2) 1 2 3
3) 0 1 2 3
4) 1 2
Your Answer: 1 ) ✔
0 1 2
Correct Answer: 1)
0 1 2
Q15. Which of these is not a valid way to declare a dictionary?
1)
my_dict = {}
2)
my_dict = dict()
3)
my_dict = []
4)
my_dict = {"key": "value"}
Your Answer: 3 ) ✔

my_dict = []
Correct Answer: 3)

my_dict = []
Q16. What is the primary purpose of a class in Python?
1) To store data
2) To define functions
3) To provide a blueprint for creating objects
4) To execute code
Your Answer: 3 ) ✔
To provide a blueprint for creating objects
Correct Answer: 3)
To provide a blueprint for creating objects
Q17. What is a class attribute in Python?
1) An attribute that is only accessible within the class
2) An attribute shared by all instances of a class
3) An attribute that can be modified after object creation
4) An attribute defined inside a method
Your Answer: 2 ) ✔
An attribute shared by all instances of a class
Correct Answer: 2)
An attribute shared by all instances of a class
Q18. Here is a class <code>Animal</code> with a method <code>make_sound</code>. The subclass <code>Dog</code> inherits from <code>Animal</code>. Choose the best option to override the <code>make_sound</code> method to print "Woof!"
1)
def bark(self): 
    print("Bark!")
2)
def sound(self): 
    print("Woof!")
3)
def make_sound(self): 
    print("Meow!")
4)
def make_sound(self): 
    print("Woof!")
Your Answer: 4 ) ✔

def make_sound(self): 
    print("Woof!")
Correct Answer: 4)

def make_sound(self): 
    print("Woof!")
Q19. How do you access the attribute <code>released_date</code> of an instance pokemon of class <code>Game</code> in Python?
1)
pokemon.released_date
2)
MyClass.released_date
3)
pokemon.get("released_date")
4)
MyClass.get_attribute(pokemon)
Your Answer: 1 ) ✔

pokemon.released_date
Correct Answer: 1)

pokemon.released_date
Q20. How would you set a new balance of 100 to an instance acc of <code>BankAccount</code>?
1)
acc.__balance = 100
2)
acc.balance = 100
3)
acc.set_balance(100)
4)
BankAccount.set_balance(acc, 100)
Your Answer: 2 ) ✔

acc.balance = 100
Correct Answer: 2)

acc.balance = 100